+++
author = "NJ"
title = "Play Model With Ultralytics"
date = "2023-05-12"
tags = [
    "technology",
]
+++
> 夏がそうさせた サングラスかけて
> 入道雲を 笑うboys＆girls
> 
> --- [夏がそうさせた](https://ja.wikipedia.org/wiki/Never_young_beach)


<audio controls>
  <source src="https://write.4587.fun/static/audios/never young beach - 夏がそうさせた.mp3" type="audio/mpeg">
  Your browser does not support the audio element.
</audio>

### 为解决问题而学习
第一次听到模型是与数学系同学的聊天中。面对复杂问题，建立模型来解决，他们称呼这叫数学建模。后来有一次，密码输错了多次，有一个提示框，输入图片里的数字，碰巧在用php语言生成图片里的数字，知道生成原因，将生成过程反着来，得到了图片中的数字。如果不知道，需要使用模型来识别图片里的数字了。
### 契机
第一份工作期望是c语言的，没有找到，况且那一段时间迷恋算法导论，误以为算法就是模型，于是乎后来的工作跟模型有关系了。时不时的，听到身边的人说这件事情困难，出于好奇和有趣，便过来了解了解它。
### 混合
2018年买了一本书，叫做自然语言综述，可能是这个名字，记不住了，懒得去查了，记得是中科院出版的书籍，推荐人是蒋江涛。2017年，买了一本书，算法导论。读完这两本书，得到的意义是不喜欢、不适合。当时处在一种为了学习而学习的怪圈中，任何体验不到乐趣的事情是对生命的浪费。没有办法解释思维转换的原因到现在不明白为什么会觉得读了它和它就牛逼，彼时的确拥有那样的认知且努力去做；此时呢，陈丹青的话总是回响在耳边，说一句诗词接住下一句，对这个不感兴趣，会了，有什么，不会，又有什么，这样的思维挺舒服。
### 用Ultralytics玩模型
期望用通俗的话来解释晦涩的专业知识，做不到，于是用简单的话，来描述这件事情。有的时候，需要告诉别人，一张图片中，一辆自行车在图片中的位置区域，这个听起来很诡异，什么样的人需要知道自行车在图片中的位置。做这件事情，可以雇佣一帮人，每天用圆珠笔圈出来图片中自行车的区域，为了节省这样的人力成本，于是有人想到计算机程序能不能帮忙做这件事情。于是便有了计算机视觉，于是便有了目标检测，就像上帝说，要有光，于是便有了光。
### 后记
在这里实现了它 --> https://gitlab.com/NJ2046/play-model ，有兴趣就去探索，夏天要来了，夏天快乐。

<div>
<a href="https://movie.douban.com/subject/5360889/">
    <img  src="https://write.4587.fun/static/images/月升王国.jpg">
</a>
<a href="https://movie.douban.com/subject/1306031/">
    <img src="https://write.4587.fun/static/images/天才一族.jpg">
</a>
</div>
